大家千祈唔好睇世紀大庸醫養和醫院林冰醫生

我上個禮拜4呼吸困難、 嚴重咳嗽 、好多痰、 咳血求診， 佢詳細檢查我超過半小時後診斷為胃酸倒流及鼻水倒流， 後來我上星期五向另一名呼吸系統科醫生求診，最後獲診斷為中度肺炎甚至肺結核,現正等候化驗結果

斷錯一個症=世紀庸醫 垃圾

佢差啲害死我呀

冇去照X光?

最後另一位呼吸系統科醫生安排咗低劑量電腦素描

結果顯示成個肺花曬

咁既支那名都唔轉第2個

所以翌日發覺唔對路，即刻睇咗另一位呼吸系統科醫生

呼吸困難都當鼻水倒流看待
咁都幾大劑喎

其實當日係因為喺醫院呼吸困難，所以先向佢求診， 選擇佢嘅原因純粹係因為佢係呼吸系統科主任

有8成都係斷錯症 你不是一個人

電腦素描已證實不是肺癌

宜家愈黎愈多大陸醫生香港行醫

根據可靠消息來源， 林醫生係暨南大學醫科畢業

香港醫務委員會執照 LMCHK 1992
英國皇家內科醫學院院士 MRCP (UK) 1996
香港內科醫學院院士 FHKCP 2000
香港醫學專科學院院士(內科) FHKAM (Medicine) 2001

病人要自己判斷埋個醫生係咪斷錯症
仲要越嚟越多呢啲CASE
但仲有一班連登仔撐醫生

大陸早期送出去讀書果批開始執業
大家睇路

講真你點投訴都冇用 我果陣整親隻手 一開始個醫生話我冇事 一個月之後第二個醫生話我要做手術

作為一間醫院點都會保住d醫生 除非係非常嚴重既個案啦

我投訴完 醫院點都話個醫生冇判斷錯誤

你想搞大佢既 一係搵議員 一係搵報紙

其實我喺養和醫院有幾科都係長期覆診， 所以真係未必方便搞大佢

我開呢個post只希望可以警惕向/有意向林醫生求診嘅病人

其實另一位呼吸科醫生都係養和醫院嘅顧問醫生

我覺得你照投訴都ok既 下個醫生會care多d 咁咪唔會斷錯症囉
你投訴都有分 善意同惡意既

仲唔夠？
宜家講緊既係人命呀
你估侍應送錯餐咁兒戲呀

巴打 take care啦
希望你快d好返

養和有班醫生真係hea到喊

但係如果不幸係開放性肺結核，要入養和隔離病房，醫院玩野唔俾病房我，我咪死硬？等我好番同化驗有曬結果先決定啦，多謝你既建議

用醫療咭？

唔係，現金

診金幾多？

1300

你張單得藥費啊

唔係，總共有四張相

會否吹大左？

你診金1300是另一個醫生啊

林醫生診金係2000

另一位呼吸科醫生係有三十幾年行醫經驗嘅呼吸系統科權威

但你張單只有藥費啊

其實都有圖， 可能lihkg server 神神地

最後一張圖就係林醫生嘅診金

明明只顯示藥費 581

591

我見到係一張大單, 寫住
Consultation $1,300
Low Dose CT $2,310
Medication $540
Lab. Test $1,140

Total HK$ 5,290

呢張明顯是另外一個醫生張單啦

其實總共post咗四張相(三張單同埋一盒藥)

林醫生無叫你照肺片咩？
好難想像呼吸科唔叫人照肺片啊

好多謝你

冇, 淨係處方咗胃藥同埋叫我考慮好返之後做肺功能測試及睡眠窒息測試

但係另一名呼吸系統科醫生話全部都冇需要， 我根本上冇睡眠窒息症同埋胃酸倒流

香港醫務委員會執照 LMCHK
揸呢個牌又無講自己係hku定cuhk既九成係大陸醫生
好多支那醫生落黎考呢個牌

真是診金2000蚊

人口太多 所以醫死人只屬不幸

2千幾都咁求其

係唔錯得，會錯唔好做醫生，會死人

resp distress都唔cxr?

你去揾個未犯過錯既醫生比我睇

咁你問佢啦, 當時係我呼吸困難好辛苦,另一位醫生先立刻安排我睇呼吸系統科醫生, 成間醫院得兩位林醫生, 我諗住揀個經驗多啲嘢實冇死, 點知佢會咁唔掂，話曬係養和呼吸科主管

咁錯誤都有分大小， 有啲錯誤係不能容許， 由其佢係一位有二十幾年經驗嘅專科醫生， 仲要喺醫院嘅部門主管， 已經唔係實習醫生 或者駐院醫生

有無發燒?
護士幫你檢查果陣有無check血含氧量?
醫生有無聽心聽肺

我同意呀
係上面條友on9遮

冇發燒，血含氧量正常， 血壓18x/9X, 醫生全部聽曬， 全部都話係正常， 但係事實上成個肺就係花曬

收幾千睇個症都出錯，會唔會回水呀，冇point用埋啲叫人舉例嘅詭辯

嘩你真係好on9

咳血都可以唔照肺

寫信要比佢當時診斷係胃酸倒流既原因你
我既話會要求拎埋病歷黎睇 (雖然唔知得唔得)

醫委會個試好難考，合格率好低，就算支那醫生定香港醫生都會斷錯症，算樓豬唔好彩

小學生唔夠講就淨係識話人on9 我唔會話番你

我只可以講我睇咗一位資深腸胃科專家五年紀都冇診斷我有胃酸倒流病

恕我不能透露醫生名稱

所以咪要佢解釋點解佢會診斷做倒流囉

BTW巴打血壓好高
註意健康

我打算留待下一次向嗰位腸胃科專家覆診時詢問, 我認為由佢問林醫生最合適， 原因恕我不能透露

本身有腎病

保重呀

多謝你

所以我咪話佢係垃圾

你一開頭好似係話我垃圾喎

斷錯一個症=世紀庸醫、垃圾

呼吸困難+嚴重咳+咳血
哩三樣已經最少考慮TB + chest x ray 走唔甩
點會諗胃酸倒流

佢話聽過我肺好清、冇痰,全部都係鼻水倒流， 鼻水倒流有兩個原因，一係鼻敏感、二係感冒， 第二個導致咳嗽嘅原因就係胃酸倒流， 至於點解會有咁嘅結論真係要問佢先知

所以另一位呼吸系統科醫生安排咗我即日照ldct, sputum afb smear, mtb pcr, tb culture

林冰。。。。。完

支那人，你懂不懂？

其實醫真係唔可以錯ge 比次機會個醫生邊個比機會病人?

唉
香港地有幾多有心醫生丫
有幾多個gregory house丫

加油樓主
其實所謂大眾名醫好多都係垃圾

利申：醫生

有冇人查到佢邊到GRAD

睇公院都可能即刻收你上房

養和都咁

發夢聽返嚟係暨南大學醫科( 消息來源恕不能透露)

去養和睇肺識睇一定睇蘇淳養

佢有幾好?

白痴仔，專科過千好撚正常啦

做完功課早d訓啦

其實我而家個位呼吸系統科醫生都係養和醫院嘅顧問醫生, 亦都係呢科嘅權威同埋名醫, 雖然經驗冇蘇醫生咁豐富,但係都非常有經驗

見到個醫生冇寫住HKU/CU Grad 都已經唔敢睇佢

養和

如果係外國名校呢?

外國grad回流果班都會寫咩u grad
得支那果班拎醫牌果班先唔會寫

巴打多啲休息啦....祝早日康復

個名咁大陸既

大病驗做小問題
就算唔洗比錢 比你都嬲啦
何況講緊養和 要洗成萬蚊比名醫檢查？

如果單野係真
唔好盲撐醫生先
呢位醫生係真係唔岩

都好
不過都係信HKU先

其實呢,醫學係一樣好高不確定性既野
只不過,佢訓練過,經驗多,好多時會比較準咁解
但唔代表佢100%岩哂,次次岩哂

醫學就係一樣咁既野

所以醫生要買專業責任保險囉
有呢類情況出現時,就保險賠囉

一睇咩鼻水倒流胃酸倒流就即刻同佢反枱啦

成日講經驗經驗，咳血兼呼吸困難，資源充足下留痰照肺根本係bread and butter ，搵個醫學生都識

你咁樣開人名法,小心比人告

我講自己經歷、講事實，有咩好怕？

我去醫委會投訴佢就差唔多

on9仔又要睇私家又要嘈

推

點解唔考慮跑去公立求救?

因為當時喺養和醫院, 而另一位呼吸系統科醫生亦都係我睇開嘅相熟醫生

我以前患肺癆初頭以為係普通傷風咳，一個月睇左4個醫生最後第4個先懷疑我係肺癆叫我照肺

我投訴完 醫院話要調查 過一排佢寄封信黎話個醫生冇判斷錯誤 作為病人我可以點

本來個醫生話可以自己好返
一個月後再返去睇 第二個高級d既醫生話要即刻做手術

所以話有病一定要去睇私家 公立信唔過

巴打知唔知如果連蘇醫生都斷唔到症
有無咩其他醫生可以睇

巴打咩事？

老實講,我冇資產、冇收入， 我絕對唔怕佢民事索償我，I got nothing to lose

其實我無咩嘢係唔知點解成日乾咳，咳左6年
完全唔知咩事
蘇醫生 check過哂我肺同氣管都好健康所以叫我唔洗理都得 佢話可能係空氣太差所以敏感好多人都係咁
但成日咳自己都覺得煩

之前去聖保祿都試過俾醫生睇錯叫我食左2個月類固醇
希望巴打快喞好返

咁都聽唔出既話個醫生都真係好廢

其實醫係會有錯
唔可以有錯當然個個都想啦
但實際上,呢樣野就係會有錯
但你可以將個準確度壓到去99.99%而已
但做唔到100%的

對於醫界呢樣野
我有樣野係好憎的
就係起圍牆圍住自己
日日話自己係世界第一
實際上佢唔係真係個回事

但樓主睇私家奶左野wor

中醫?

咁你應該同MCHK討論下

好多醫生見你肥肥地都會叫你去做過胃酸test同sleep study 佢地有回佣

以前做呢行 勿相認

出曬所有報告結果、有最終診斷同埋康復後先

你問我既話
我有時候覺得
香港對醫生太保護了

冇寫自己係cuhk/hku

大陸醫生?

大把醫生係咁
不過你唔能夠怪佢 醫生初期會用最淺既藥去試同睇你個症中唔中 因為他當情況冇變 會再求診既心態 正如肺炎 我之前畀私家診所醫生診斷係普通流感

而家d私家醫生睇症狀好hea

我上腹一個月劇痛咗三次
睇醫生，個醫生話我胃痛 開咗兩次胃藥俾我

第三次去睇 佢仲話係慢性胃炎
我覺得唔對路 於是主動要求佢寫張轉介信 俾我去照ultrasound
先發現急性膽囊炎

ching take care ar, 其實咩病個肺花晒

其實一星期內(26/10-1/11)已因此問題到養和求診兩次(唔計林醫生)

養和大客

LMCHK

醫生話肺炎，但不排除係肺結核

算啦，大家唔好神化西醫

咳血咁明顯既病徵都仲胃酸及鼻水倒流
正常人都知唔make sense啦下話 個醫生係咪演員黎架cls

養和好多醫生都好hea
佢地係睇錢先 因為要跑數
好多所謂既權威醫生都冇用

上年睇過林醫生
又係話我冇事，仲叫我做睡眠測試
有睇過呢個醫生可以相認

仲要條條有關問題我都答佢冇，佢都話我好可能還有睡眠窒息症，叫我好番之後要做檢查

患有睡眠窒息症

佢一叫我做睡眠窒息症測試就知道咩事。即刻走去法國再睇過。本身我幾年前tb好返，所以我每次咳都會睇專科醫生。tb如果唔理會佢

養和都咁撚樣

會好大獲。
其實你可以去政府急症。呼吸困難係會立即睇唔使等。同埋如果你有TB你最尾都係要去政府複診。
即使你係私家確診都係會send你過去政府胸肺科

其實今次已到養和醫院分別向一名急症科專科醫生(26/11)、一名家庭醫學專科醫生(29/11)及林醫生(1/11)求診，最後向睇開既呼吸系統科醫生求診先知咩事(2/11)

但係呼吸困難時正是係養和醫院發生

特惠撚

所以醫生立即安排我見in house 呼吸科醫生(林醫生)

醫好係神蹟 醫唔好係醫生問題

硬食咗劑CT Thorax都睇唔出係tb....又真係誇咗d....

睇完林醫生後當晚咳出大量鮮血(多過之前幾日好多)，之前一直無睇睇開個位醫生純粹因為book唔到

咁當晚仲唔去公立急症室?

你搞錯咗，林醫生冇安排過任何檢查，LDCT Thorax 另一名呼吸系統科醫生安排, 最後根據結果初步診斷中度肺炎, 但係不排除tb

所以翌日(2/11) 打電話去診所再次要求即日見睇開嗰位呼吸系統科醫生, 最後獲安排即日 醫生

最後獲安排即日見醫生

祝早日康復...

我睇過聖保祿啲醫生都係覺得有問題，希望係自己多疑
我之前成日有濃痰，搞到抖氣唔順，去睇呼吸科，照X光做肺檢查出黎結果無事，個醫生就話可能係氣管深入既組織有問題，開返果啲藥，話再係咁就拎啲痰去化驗。我覺得唔對路，去睇耳鼻喉，原來係個鼻有炎症造成
其實我覺得個呼吸科醫生應該都知道可能係鼻喉有問題，但好似專登隱瞞咁，唔知係咪想等我洗錢做檢查

因為對附近公立醫院冇信心， 只信任睇開嗰位呼吸系統科醫生

咁後生tb, 會唔會hiv

其實你依家應該立即去瑪麗醫院急症。佢地經驗最好。
我平時都唔會睇公立醫生因為要等。
等你肺有事係10分鐘都唔使等。
帶埋你張肺片去啦

我懷疑出post 果個先有問題 小小相證明到乜

從來未試過engage in any kind of sexual activity

報告有結果之後我再post上嚟

林醫生同睇開嗰個呼吸系統科醫生都係以前喺瑪麗醫院執業

有根有據先好落結論 唔係我都可以話你故意做低本土醫生

但係我唔識post ct 片上黎

上次屋企人睇養和黃敬恩醫生
幾好 幾細心

我而家有四張ct片係手， 由於係呼吸系統科醫生當日親自睇片， 所以冇放射科醫生報告， 如果你可以教我點post上嚟嘅話，我即刻做

後生TB好common喎
Miliary TB就話姐

真係小心 個醫生有心可以告你誹謗

斷錯一個症戲要咁唱人
下次搵耶穌睇啦仆街

唔畀踩西醫 !

肺炎或者肺結核同鼻水倒流及胃酸倒流差好遠喎

我都blacklist左d 印度男醫生 真係唔掂

屌，成機賣廣告

你怕被強姦?
其實唔洗驚,美國大把印度醫

咁其實普通感冒都可以引致肺炎
所以點解你要留意自己病情，有其他symptoms就要再返去睇就係咁解
不過樓主呢個case呼吸困難同咳血連最簡單一個十秒唔洗既x光都唔照簡直on9

大家冇病冇痛身體好先係贏家
多多錢都冇用

同埋非常呼吸困難都無比resp support
病人本身有腎病無抽血(有?)
越睇越不知所謂
養和好撚危險

林冰係數一數二勁
留名睇吓佢地會唔會回應先

識睇一定唔揀私家醫院駐院醫生

好撚恐怖 本身以為公共衰 仲可以去私家睇 估唔到私家都咁樣

香港係好多庸醫，幾年前我老豆咳左幾個月都唔好，
心口痛到訓唔到先睇醫生，醫生話佢咳損左條氣管，求其開d 止痛藥佢食就算，

過左一排自己去醫院照肺先發現係第三期肺癌

個庸醫係寶達邨鄧森如醫生

公立

肺結核 你個肺係咁先

咳血都唔照x 光？
唔通下下要我上網搵病徵自行珍症

腎病有資深腎科專科醫生跟進， 有定期抽血同埋驗尿， 本身上星期六要返去覆診， 但係另一位呼吸系統科醫生要我家居隔離七日， 唔批准我去覆診

肺癆你就慘喇 起碼日日去食9個月藥你

張單寫果句Thankyou好應景

前者你肯定？

青頭咁ok la

LMchk既"醫生"你都睇 最多庸醫，樓下全部廢醫生呃醫生紙既先睇

搵醫生呢，最好搵返hku mbbs 畢業既睇，有料d, 就算中大畢業既都比較效果唔好。。

利申: 睇過好多醫生都會先睇佢門口個學校資料

呢個真心
港大number one

小妹中大grad都咁話, 睇親CU畢業既醫生都唔好
以上絕無惡意,純個人經歷, 同樣價錢只睇HKU醫生

Tuberculosis mostly affects adults in their most productive years. However, all age groups are at risk.

因乜解究你會覺得tb係老人病？

USA number one!
我國最好,星條旗永不倒!

大家真係要睇一個好醫生，唔好慳少少錢睇屋邨個d...
幾年前我姨姨一路胃痛左好耐，睇d cheap醫生就緊係話佢無大礙，食少少藥就得，點知再等下，一check就末期胰臟癌，好快就死左

遲下我索性問AI算數

老豆幾個月前都咳血， 我立即叫去睇急症， 瑪麗醫院即刻照肺， 同轉去專科醫院住院， 都係肺結核。每日好似先百幾蚊。 而家已經好返， 仲有醫生定期check 住

所以有時政府唔會差過私家。

其實我當日仲有同佢講我當時心口痛同埋心口有pressure

愛滋末期都係咁

我識大把大陸人向歐洲讀醫科啦

咳血，一定照肺。 公立醫院一聽，係咪都同你即刻照肺，再斷症。 一定唔會好似佢咁斷9 估

唔係, 最犀利嗰次就係當日見佢之前係養和醫院發生

其實另一位呼吸科醫生喺收據上嘅診斷都係寫咳血

最好笑個留言都算係你依個

咳血其實好大獲，可大可少， 有機會肺癌、肺炎，或肺結核。 仲要高傳染性。
佢咁撚求9其，支持你搞大件事

如果肺結核，你全家都要照肺。

咁所以?
我只係覺得LMCHK 中唔中支那醫科出身既係睇你手神 唔代表有問題既

大陸醫生唔一定係大陸醫學院畢業

去得養和呢種級數的私家醫院，都唔係洗幾錢的問題， 如果斷錯症口脾差仲撚會有有錢佬幫襯，養和d management 應該要review 下個醫生適唔適合留係養和

香港醫療倒退得好撚快

有咩大病睇黎要過台灣醫

大客仔都唔敢投訴， 其他病人點算？

比$5000幾蚊判錯⋯⋯

五千幾蚊嗰個係斷到我症嘅醫生， 林醫生 當日總共收咗我二千蚊診金同埋591蚊藥費

咳血係肺癆睇過粵語長片都識啦
垃圾醫生

有d 醫生反而係叫你做各樣檢查大包圍，但check清楚，不過又會有人覺得醫生呃佢地錢

啲診所醫生睇開傷風感冒咋嘛
大把誤診累到人地Cancer延誤治療啦

睇個症得少少時間 嗱嗱林收藥錢下一個咪算

唔好害人啦，公立人手不足，做野又hea，睇得起私家一定唔會揀公立

樓主睇私立咪又...
公立服務差 人手唔夠 私立又睇錢 比埋一堆無必要既治療

你係林冰？

其實台灣一樣有鳩野
利:去過台灣既醫科交流

台灣有個好處:器材齊全,收價低(比較合理)
C/P值高

其實台灣既醫療勁似服務業

搞搞下變Defensive Medicine

樓主就係私家奶左野

垃圾醫生死全家
由其公立醫院班廢物
差d害撚死我屋企人
仲要係度串撚柒柒
我做獨裁者實將廢物醫生逐個殘忍清算

USA

香港太保護醫生了

緊係,全世界有咩地方好似香港醫畜咁出左醫療事故可以乜事都冇

醫畜有恃無恐,得過且過,搞到香港醫療一年廢過一年

台灣少少野都可以告

養和成間大陸醫院咁 一入門診10個有8個大陸人

好多好嘅醫生其實仲係政府，之前屋企人有事睇開浸會，佢都refer返佢去瑪麗

可以去醫委會投訴

有幾個庸醫偷偷向各位留下負評

講真 醫療失誤啲case永遠調調查下就無咗件事
最後講句不幸就算
人又唔炒
互相包庇，白色巨塔

屌依家醫生求撚其其
個個都係為左賺錢先讀醫
理撚得你死唔死
有醫德個班人就想讀都冇得讀
樓主要身體健康

私院竟然冇叫你照野？

yep

好好笑

已致電養和醫院投訴林醫生

所以其實香港私家真係要玩defensive med

Hku 呢家無你想像中咁好

利申 cu